<?xml version="1.0"?>
<records>
    <mythiccapacity>
        <name>Difficile à tuer</name>
        <descr>Lorsque le personnage tombe au-dessous de 0, il parvient à se stabiliser automatiquement. Les dégâts de saignement provoquent toujours une perte de points de vie lorsque le total de points de vie du personnage est en dessous de 0. De plus, le personnage ne meurt pas à moins que le montant total de ses points de vie négatifs soit supérieur ou égal au double de sa valeur de Constitution.</descr>
        <id>mythiccapacity_hardkill</id>
        <type>Commun</type>
    </mythiccapacity>


    <mythiccapacity>
        <name>Pouvoir mythique</name>
        <descr>À chaque fois que le total de points de vie du personnage tombe au-dessous de 0, il parvient à se stabiliser automatiquement sans avoir besoin d’effectuer un test de Constitution.</descr>
        <type>Commun</type>
    </mythiccapacity>
    <mythiccapacity>
        <name>Montée en puissance</name>
        <descr>Le personnage peut utiliser du pouvoir mythique pour accomplir des actions particulièrement difficiles. Il peut dépenser une utilisation de pouvoir mythique pour lancer 1d6 et pour ajouter le résultat obtenu à celui d’un d20 que vous venez de lancer.</descr>
        <type>Commun</type>
    </mythiccapacity>

    <mythiccapacity>
        <name>Excellente initiative</name>
        <descr>Le personnage gagne un bonus aux tests d’initiative égal à son grade mythique. De plus, par une action libre lors de son tour, il peut dépenser une utilisation de pouvoir mythique pour effectuer une action simple supplémentaire pendant son tour. Cette action simple supplémentaire ne peut être utilisée pour lancer un sort. Le personnage ne peut bénéficier d’une action supplémentaire de cette façon plus d’une fois par round.</descr>
        <id>mythiccapacity_init</id>
        <type>Commun</type>
    </mythiccapacity>

    <mythiccapacity>
        <name>Rétablissement</name>
        <descr>Le personnage récupère la totalité de ses points de vie après huit heures de repos. De plus, en dépensant une utilisation de pouvoir mythique et en se reposant une heure, il récupère un nombre de points de vie égal à la moitié de son montant maximum de points de vie (ce montant ne peut être dépassé) et régénère une utilisation de l’une de ses aptitudes de classe qui a un nombre d’utilisations quotidiennes limité (telle que la rage du barbare, les représentions bardiques, les sorts par jour, etc.). Ce repos compte comme une période de sommeil de huit heures et permet donc de récupérer ce type d’aptitudes. Il ne permet pas de récupérer des utilisations de pouvoir mythique ou d’aptitudes mythiques dont le nombre d’utilisations quotidiennes est limité.</descr>
        <id>mythiccapacity_recover</id>
        <type>Commun</type>
    </mythiccapacity>

    <mythiccapacity>
        <name>Lignage épique</name>
        <descr>L’ensorceleur épique gagne la capacité d’améliorer ses pouvoirs de lignage.</descr>
        <type>Archimage</type>
    </mythiccapacity>

    <mythiccapacity>
        <name>Conversion profane</name>
        <descr>L'ensorceleur épique peut consommer ses sorts de plus bas niveaux pour augmenter la puissance des sorts plus élevés.</descr>
        <type>Archimage</type>
    </mythiccapacity>
    <mythiccapacity>
        <name>Incantation mythique</name>
        <descr>Le personnage peut apprendre un nombre de sorts mythiques égal à son grade et peut dépenser du pouvoir mythique lorsqu’il les lance pour améliorer leurs effets.</descr>
        <type>Universelle</type>
    </mythiccapacity>
    <mythiccapacity>
        <name>Conversion d'énergie destructive</name>
        <descr>Lorsque le personnage lance un sort appartenant au registre de l’acide, du froid, de l’électricité ou du feu, il peut dépenser un pouvoir mythique pour remplacer l’énergie destructive du sort par une autre.</descr>
        <type>Archimage</type>
    </mythiccapacity>

    <mythiccapacity>
        <name>Pénétration magique</name>
        <descr>Le personnage a un don pour pénétrer les défenses magiques et pour ignorer les résistances à la magie. Lorsqu’il effectue un test de niveau de lanceur de sorts pour dissiper un effet, pour ignorer une résistance à la magie ou pour toutes autres occasions visant à déterminer si sa magie affecte ou non une cible (comme avec les sorts de déblocage ou de neutralisation du poison), il lance deux fois le dé et conserve le meilleur résultat.</descr>
        <type>Archimage</type>
        <id>mythiccapacity_penetration</id>
    </mythiccapacity>

    <mythiccapacity>
        <name>Esquive miroir</name>
        <descr>Lorsqu’il est touché par une attaque au corps à corps ou à distance, le personnage peut dépenser une utilisation de pouvoir mythique par une action immédiate pour se téléporter vers un emplacement libre situé à 9 mètres ou moins de sa position et créer un double illusoire de lui-même sur l’emplacement d’origine. Il ne subit aucun dégât de cette attaque qui détruit à la place son double illusoire (de façon similaire à une image miroir). Il faut une ligne de mire vers l’emplacement sur lequel le personnage souhaite se téléporter pour pouvoir utiliser cette aptitude.</descr>
        <type>Archimage</type>
        <id>mythiccapacity_mirror_evade</id>
    </mythiccapacity>

</records>
